**米格爾·卡布瑞拉**（**José Miguel Torres
Cabrera**，）為[委內瑞拉的](../Page/委內瑞拉.md "wikilink")[棒球](../Page/棒球.md "wikilink")[選手之一](../Page/選手.md "wikilink")，目前效力於[美國職棒大聯盟](../Page/美國職棒大聯盟.md "wikilink")[底特律老虎隊](../Page/底特律老虎.md "wikilink")。他在2003年登上大聯盟時，身高六呎二吋，體重210磅，現在為六呎四吋，體重也增加到240磅。卡布瑞拉在2004至2007年四度入選[明星賽](../Page/美國職棒大聯盟明星賽.md "wikilink")。他在棒球生涯中擔任過許多守備位置，其中以[一壘手](../Page/一壘手.md "wikilink")、[三壘手](../Page/三壘手.md "wikilink")、[左外野手和](../Page/左外野手.md "wikilink")[右外野手先發的場次都超過](../Page/右外野手.md "wikilink")100場。\[1\]
根據
baseball-reference.com，卡布瑞拉現階段(至2013年6月)的生涯成績類似於名人堂球星[漢克·阿倫](../Page/漢克·阿倫.md "wikilink")、[法蘭克·羅賓森及知名球星](../Page/法蘭克·羅賓森.md "wikilink")[肯·小葛瑞菲](../Page/肯·小葛瑞菲.md "wikilink")。\[2\]

## 大聯盟生涯

### 佛羅里達馬林魚

#### 2003年：新人年

卡布瑞拉在2003年6月20日登上大聯盟，當時他只有20歲。他在第一場比賽就擊出[再見全壘打](../Page/再見全壘打.md "wikilink")，是繼1971年和2002年的[喬許·巴德](../Page/喬許·巴德.md "wikilink")，第三位在20世紀後初次上場就擊出致勝全壘打的球員。

這一年，卡布瑞拉默默的打出[國家聯盟最佳的新人球季之一](../Page/國家聯盟.md "wikilink")，很快的就成為隊上的第四棒打者。該年的[世界大賽](../Page/世界大賽_\(棒球\).md "wikilink")，他幫助球隊擊敗[紐約洋基](../Page/紐約洋基.md "wikilink")，拿下世界大賽冠軍。並在之後登上《ESPN
The Magazine》封面。

馬林魚在[國聯分區賽中對上](../Page/國家聯盟分區賽.md "wikilink")[舊金山巨人](../Page/舊金山巨人.md "wikilink")，卡布瑞拉打擊率.286並有三分打點。[國聯冠軍賽](../Page/國家聯盟冠軍賽.md "wikilink")，卡布瑞拉對上[芝加哥小熊的打擊率升至](../Page/芝加哥小熊.md "wikilink").333，轟出了三發全壘打及六分打點。世界大賽第四場，年僅20歲的卡布瑞拉對上「火箭人」[羅傑·克萊門斯](../Page/羅傑·克萊門斯.md "wikilink")。一局下半，被內角速球壓制住的卡布瑞拉在第七球轟出了右外野方向兩分全壘打，也是生涯在世界大賽的首發全壘打，該場馬林魚在延長賽以4:3擊敗洋基隊。

卡布瑞拉在新人球季中出賽87場，打擊率.268，12支[全壘打](../Page/全壘打.md "wikilink")，62分[打點](../Page/打點.md "wikilink")，39分[得分](../Page/得分.md "wikilink")，21支[二壘安打及](../Page/二壘安打.md "wikilink")3支[三壘安打](../Page/三壘安打.md "wikilink")。

#### 2004年

2004年球季，他出賽160場，打擊率.294，轟出33發全壘打，攻下112分打點，得分101，177支安打，[上壘率](../Page/上壘率.md "wikilink").366，[長打率](../Page/長打率.md "wikilink").512，優秀的表現證明了他新人球季的成績絕非偶然，並且首度入選[明星賽](../Page/美國職棒大聯盟明星賽.md "wikilink")。

他在這一年都是以外野手的身分出賽，整季13次的外野助殺證明了他的優秀臂力。在284次守備機會中，他發生了9次失誤，並完成262次出局。

#### 2005年

2005年，他以198支安打在[國家聯盟中排名第二](../Page/國家聯盟.md "wikilink")。另外，打擊率達到.323，共轟出33發全壘打，43支二壘安打，2支三壘安打及116分打點。這一年他與隊友

和[唐崔利·威利斯一同入選明星賽](../Page/唐崔利·威利斯.md "wikilink")，並首度贏得[銀棒獎](../Page/銀棒獎.md "wikilink")。他以22歲又143天，打破[亞伯特·普荷斯以](../Page/亞伯特·普荷斯.md "wikilink")22歲又223天保持的的最年輕連兩季達30發全壘打的紀錄。他也是佛羅里達馬林魚隊史上第一位連兩季達成30發全壘打及100分打點的球員。

這個球季，馬林魚的打線有[卡洛斯·戴加多在後面保護卡布瑞拉](../Page/卡洛斯·戴加多.md "wikilink")，讓卡布瑞拉有更多機會面對投手（之前投手常常選擇[故意四壞](../Page/故意四壞.md "wikilink")）。球季結束後，馬林魚球團進行所謂的「大拍賣」（Fire
sale），將戴加多交易至[紐約大都會](../Page/紐約大都會.md "wikilink")，換來一壘手、投手  和內野手 Grant
Psomas。

#### 2006年

[MiguelCabrera.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:MiguelCabrera.jpg "fig:MiguelCabrera.jpg")
2006年，卡布瑞拉肩負起球隊領袖及製造關鍵打點的角色。在隊友和[丹·阿格拉的優秀表現下](../Page/丹·阿格拉.md "wikilink")，卡布瑞拉的打擊率創下生涯新高的.339，並有26發全壘打及114分打點。同時他也連續第三年入選明星賽，並拿下生涯第二座銀棒獎。

卡布瑞拉與[匹茲堡海盜游擊手](../Page/匹茲堡海盜.md "wikilink")[弗雷迪·桑切斯的國聯打擊王爭奪戰一直到季賽最後一天才分出勝負](../Page/弗雷迪·桑切斯.md "wikilink")。總教練[喬·吉拉迪為了讓卡布瑞拉能有多一點的爭冠機會而將他移至第一棒](../Page/喬·吉拉迪.md "wikilink")，但最後未能如願拿下打擊王寶座。他在這季也創下生涯新高的長打率.568及上壘率.430。

他在2006年球季所遇到的變化，除了許多老隊友離隊以外，就是移防至三壘。主要原因是馬林魚前三壘手[麥克·洛威爾與投手](../Page/麥克·洛威爾.md "wikilink")[賈許·貝基特在季前被交易至](../Page/賈許·貝基特.md "wikilink")[波士頓紅襪](../Page/波士頓紅襪.md "wikilink")。

2006年6月22日，十局下半，卡布瑞拉將原先要[故意四壞的第一球擊成安打](../Page/故意四壞.md "wikilink")，讓馬林魚最終以8比5擊敗[巴爾的摩金鶯](../Page/巴爾的摩金鶯.md "wikilink")。\[3\]

大都會三壘手[大衛·萊特在球迷票選中擠下卡布瑞拉](../Page/大衛·萊特.md "wikilink")，成為明星賽的國聯先發三壘手。卡布瑞拉的守備是讓國聯在當年敗給美聯的原因之一。明星賽第九局，當時國聯以2比1領先。
在兩人出局的情況下面對[崔佛·霍夫曼擊出安打](../Page/崔佛·霍夫曼.md "wikilink")，帶領起美聯明星隊的反攻氣勢，讓美聯最後保有2006年世界大賽的主場優勢。

賽後，有些作家及評論家認為卡布瑞拉沒有確實掌握到這一球。而總教練  則被批評應該在第9局換上守備優異的。

2006年7月9日，卡布瑞拉與隊友之間發生小衝突。當時馬林魚由歐森擔任先發投手，對上大都會名投[湯姆·葛拉文](../Page/湯姆·葛拉文.md "wikilink")。在[賽維爾·奈迪擊出兩分全壘打為大都會取得領先後](../Page/賽維爾·奈迪.md "wikilink")，歐森連續解決兩名打者，之後被
 擊出左外野二壘安打。下一棒打者  擊出強勁滾地球，擦過卡布瑞拉的手套後滾向左外野。Valentin 回到本壘，而 Lo Duca 則站上二壘。

歐森似乎認為卡布瑞拉當時沒有盡全力攔下這一球，並上前表達他的想法。之後攻守交換，電視拍攝到兩人在休息室出現衝突，但兩人很快地就被隊友拉開。\[4\]

#### 2007年

2007年2月17日，卡布瑞拉在中獲勝，簽下一年740萬美金的合約。\[5\]

2007年，卡布瑞拉兩度獲得國聯當週球員（4月1日到4月8日，及6月4日至6月10日）。他在這球季，超越前馬林魚球員[蓋瑞·雪菲爾和](../Page/蓋瑞·雪菲爾.md "wikilink")，成為隊史上全壘打第二多的選手。另外，他在隊史打點榜和打擊率榜分別升上第三及第一。

這年也是他第四度入選明星賽。雖然卡布瑞拉的打擊成績出色，不過在先發三壘手的票選中再度敗給[大衛·萊特](../Page/大衛·萊特.md "wikilink")。卡布瑞拉原先預計要參加[全壘打大賽](../Page/美國職棒大聯盟全壘打大賽.md "wikilink")，但在明星週前幾天左肩受傷，讓他被迫退出全壘打大賽，並只能以代打身分在明星賽亮相。他面對[丹·哈倫吞下一次三振](../Page/丹·哈倫.md "wikilink")。

2007年9月4日，卡布瑞拉打下在大聯盟的第500分[打點](../Page/打點.md "wikilink")，成為大聯盟史上達成500分打點第三年輕的球員，僅次於名人堂球員
[梅爾·歐特](../Page/梅爾·歐特.md "wikilink")
和[泰德·威廉斯](../Page/泰德·威廉斯.md "wikilink")。\[6\]

2007年9月15日，卡布瑞拉在[丹佛的](../Page/丹佛.md "wikilink")[庫爾斯球場為他驚人的大聯盟生涯增添兩項新紀錄](../Page/庫爾斯球場.md "wikilink")。這是他連續第四季（2004-2007）達到100分打點。他的第100分打點是在第一局，他從[烏瓦爾多·希門尼斯手中擊出安打送回先前打出三壘安打的](../Page/烏瓦爾多·希門尼斯.md "wikilink")[杰里米·赫米达](../Page/杰里米·赫米达.md "wikilink")。第六局，他擊出生涯第一支[滿貫全壘打](../Page/滿貫全壘打.md "wikilink")。\[7\]

卡布瑞拉在這季創下生涯新高的34發全壘打及119分打點數。另外，本季打擊率.320，上壘率.401，長打率.565。

### 底特律老虎

2007年12月5日，馬林魚將卡布瑞拉與先發投手[唐崔利·威利斯交易至](../Page/唐崔利·威利斯.md "wikilink")[底特律老虎](../Page/底特律老虎.md "wikilink")，換來投手[安德魯·米勒](../Page/安德魯·米勒.md "wikilink")、、、、外野手
 和捕手 。\[8\]

2008年3月22日，卡布瑞拉與底特律老虎達成八年1億5330萬美金的延長合約，是史上第四大的合約，僅次於[艾力士·羅德里奎茲](../Page/艾力士·羅德里奎茲.md "wikilink")、[德瑞克·基特和](../Page/德瑞克·基特.md "wikilink")[曼尼·拉米瑞茲](../Page/曼尼·拉米瑞茲.md "wikilink")。\[9\]
這個合約也是老虎史上最大的合約，超越先前2005年與[馬吉里歐·歐多尼茲簽下的五年](../Page/馬吉里歐·歐多尼茲.md "wikilink")7500萬合約。卡布瑞拉在2008年可拿到1130萬美金，到2015年平均每年可拿到1900萬美金。

#### 2008年

卡布瑞拉在2008年3月31日首度以老虎隊球員的身分出賽，在主場對上[堪薩斯皇家](../Page/堪薩斯皇家.md "wikilink")。他在第三個打席從
 手中擊出陽春全壘打。他單場五打數一支安打，吞下兩次三振。老虎隊到第11局以4比5敗北。\[10\]

4月22日，總教練宣布卡布瑞拉將移防到一壘，而  將擔任先發三壘手。\[11\]

卡布瑞拉成為七月繳出打擊率.330，8發全壘打及31分打點，當選美聯當月球員。\[12\]

9月7日，卡布瑞拉從[明尼蘇達雙城投手](../Page/明尼蘇達雙城.md "wikilink")
手中擊出全壘打，是生涯第1000支安打。\[13\]

2008年，卡布瑞拉轟出生涯新高的37發全壘打，成為美聯全壘打王\[14\]
，成為自2000年[特洛伊·格勞斯以來最年輕的全壘打王](../Page/特洛伊·格勞斯.md "wikilink")。\[15\]
他也打下生涯新高的127分打點。\[16\]
他與[艾力士·羅德里奎茲](../Page/艾力士·羅德里奎茲.md "wikilink")、[亞伯特·普荷斯](../Page/亞伯特·普荷斯.md "wikilink")、[大衛·歐提茲和](../Page/大衛·歐提茲.md "wikilink")[巴比·阿布瑞尤是大聯盟五位連續五年超過](../Page/巴比·阿布瑞尤.md "wikilink")100分打點的球員。\[17\]

#### 2009年

卡布瑞拉與老虎隊隊友[馬吉里歐·歐多尼茲](../Page/馬吉里歐·歐多尼茲.md "wikilink")、、[阿曼多·賈拉拉加一同入選](../Page/阿曼多·賈拉拉加.md "wikilink")[2009年世界棒球經典賽委內瑞拉國家代表隊](../Page/2009年世界棒球經典賽.md "wikilink")。

2009年8月23日，卡布瑞拉在他生涯第1000場擊出生涯第200隻全壘打，成為第四位達到此水準的委內瑞拉球員。

#### 2012年

成為大聯盟繼1967年[卡爾·雅澤姆斯基相隔](../Page/卡爾·雅澤姆斯基.md "wikilink")45年後首位榮獲打擊三冠王的球員，並榮獲該年度[美聯最有價值球員](../Page/美國職棒大聯盟最有價值球員獎.md "wikilink")\[18\]，同時帶領[底特律老虎打進](../Page/底特律老虎.md "wikilink")[世界大賽](../Page/世界大賽.md "wikilink")，但在[世界大賽時](../Page/世界大賽.md "wikilink")，所屬的[底特律老虎則以](../Page/底特律老虎.md "wikilink")0勝4負的成績敗給[舊金山巨人](../Page/舊金山巨人.md "wikilink")。

#### 2013年

第三屆世界棒球經典賽委內瑞拉代表隊，球隊最後無緣8強。
於5月20日對戰[德州遊騎兵時](../Page/德州遊騎兵.md "wikilink")，擊出單場三響砲，但所屬的[底特律老虎卻以](../Page/底特律老虎.md "wikilink")8比11敗給[德州遊騎兵](../Page/德州遊騎兵.md "wikilink")，且是史上首位擁有單場4安、3轟、5打點及4得分或以上表現者所屬球隊卻輸球的悲情記錄。
\[19\]

#### 2014年

3月28日，老虎队宣布与卡布瑞拉签下8年价值2.48亿的续约合同，加上现有合同余下两年的4400万，总合同为10年2.92亿美元。这也超过了另一位棒球手阿列克斯·罗德里格斯与纽约洋基队在2007年签下的10年2.75亿的合同。\[20\]

## 私人生活

卡布瑞拉是 [Santería](../Page/:en:Santería.md "wikilink") 教徒。\[21\] 他與妻子
Rosangel
和女兒目前居住在[密西根州](../Page/密西根州.md "wikilink")[伯明罕](../Page/伯明罕（密西根州）.md "wikilink")。
2011年2月在佛羅里達酒駕被逮捕，卻大發脾氣不願意配合警方辦案。隔年1月判決緩刑1年、50小時勞動服務，以及付超過1400美元罰鍰，駕照則吊銷半年。\[22\]

## 職棒生涯成績

|       |                                          |     |     |     |     |     |     |     |     |    |                                                  |
| ----- | ---------------------------------------- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | -- | ------------------------------------------------ |
| 年度    | 球隊                                       | 出賽  | 打數  | 打點  | 得分  | 安打  | 全壘打 | 四死  | 三振  | 盜壘 | 打擊率                                              |
| 2003年 | [佛羅里達馬林魚](../Page/佛羅里達馬林魚.md "wikilink") | 87  | 314 | 62  | 39  | 84  | 12  | 25  | 84  | 0  | 0.268                                            |
| 2004年 | [佛羅里達馬林魚](../Page/佛羅里達馬林魚.md "wikilink") | 160 | 603 | 112 | 101 | 177 | 33  | 68  | 148 | 5  | 0.294                                            |
| 2005年 | [佛羅里達馬林魚](../Page/佛羅里達馬林魚.md "wikilink") | 158 | 613 | 116 | 106 | 198 | 33  | 64  | 125 | 1  | 0.323                                            |
| 2006年 | [佛羅里達馬林魚](../Page/佛羅里達馬林魚.md "wikilink") | 158 | 576 | 114 | 112 | 195 | 26  | 86  | 108 | 9  | 0.339                                            |
| 2007年 | [佛羅里達馬林魚](../Page/佛羅里達馬林魚.md "wikilink") | 157 | 588 | 119 | 91  | 188 | 34  | 79  | 127 | 2  | 0.320                                            |
| 2008年 | [底特律老虎](../Page/底特律老虎.md "wikilink")     | 160 | 616 | 127 | 85  | 180 | 37  | 56  | 126 | 1  | 0.292                                            |
| 2009年 | [底特律老虎](../Page/底特律老虎.md "wikilink")     | 160 | 611 | 103 | 96  | 198 | 34  | 68  | 107 | 6  | 0.324                                            |
| 2010年 | [底特律老虎](../Page/底特律老虎.md "wikilink")     | 150 | 548 | 126 | 111 | 180 | 38  | 89  | 95  | 3  | 0.328                                            |
| 2011年 | [底特律老虎](../Page/底特律老虎.md "wikilink")     | 161 | 572 | 105 | 111 | 194 | 30  | 108 | 89  | 2  | 0.344                                            |
| 2012年 | [底特律老虎](../Page/底特律老虎.md "wikilink")     | 161 | 622 | 139 | 109 | 205 | 44  | 66  | 98  | 4  | 0.330                                            |
| 2013年 | [底特律老虎](../Page/底特律老虎.md "wikilink")     | 148 | 555 | 137 | 103 | 193 | 44  | 90  | 94  | 3  | 0.348                                            |
| 2014年 | [底特律老虎](../Page/底特律老虎.md "wikilink")     | 159 | 611 | 109 | 101 | 191 | 25  | 60  | 117 | 1  | 0.313 |- span style="background-color:lightblue" |

## 注釋

## 外部連結

[Category:委內瑞拉棒球選手](../Category/委內瑞拉棒球選手.md "wikilink")
[Category:佛羅里達馬林魚隊球員](../Category/佛羅里達馬林魚隊球員.md "wikilink")
[Category:底特律老虎隊球員](../Category/底特律老虎隊球員.md "wikilink")
[Category:美國聯盟打擊王](../Category/美國聯盟打擊王.md "wikilink")
[Category:美國聯盟全壘打王](../Category/美國聯盟全壘打王.md "wikilink")
[Category:美國聯盟打點王](../Category/美國聯盟打點王.md "wikilink")
[Category:国家联盟全明星球员](../Category/国家联盟全明星球员.md "wikilink")
[Category:漢克阿倫獎得主](../Category/漢克阿倫獎得主.md "wikilink")
[Category:2006年世界棒球經典賽選手](../Category/2006年世界棒球經典賽選手.md "wikilink")
[Category:2013年世界棒球經典賽選手](../Category/2013年世界棒球經典賽選手.md "wikilink")
[Category:2017年世界棒球經典賽選手](../Category/2017年世界棒球經典賽選手.md "wikilink")
[Category:美国联盟全明星球员](../Category/美国联盟全明星球员.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10. [The $138-million Tigers opened with a thud, losing to Royals 5-4 -
    MLB - Yahoo\!
    Sports](http://sports.yahoo.com/mlb/recap?gid=280331106)
11. [ESPN - Tigers move Cabrera to first base, Guillen to third -
    MLB](http://sports.espn.go.com/mlb/news/story?id=3362720)
12. [Tigers' Cabrera named AL Player of the Month - 08/04/2008 -
    MiamiHerald.com](http://www.miamiherald.com/sports/baseball/wires/story/629026.html)
13. <http://sports.yahoo.com/mlb/recap?gid=280907109>
14. <http://www.baseball-reference.com/leaders/HR_leagues.shtml>
15. <http://www.mlive.com/tigers/index.ssf/2008/09/home_run_champ_cabrera_is_tige.html>
16. <http://www.baseball-reference.com/c/cabremi01.shtml>
17. <http://mlive.com/tigers/index.ssf/2008/08/detroit_tigers_4_kansas_city_r_1.html>
18. [卡布瑞拉、波西
    分膺美聯國聯MVP](http://tw.news.yahoo.com/%E5%8D%A1%E5%B8%83%E7%91%9E%E6%8B%89-%E6%B3%A2%E8%A5%BF-%E5%88%86%E8%86%BA%E7%BE%8E%E8%81%AF%E5%9C%8B%E8%81%AFmvp-213003722.html)
19. [Cabrera 3轟徒勞　遊騎兵主場捕虎](http://tw.sports.yahoo.com/news/%E3%80%88mlb%E3%80%89cabrera-3%E8%BD%9F%E5%BE%92%E5%8B%9E-%E9%81%8A%E9%A8%8E%E5%85%B5%E4%B8%BB%E5%A0%B4%E6%8D%95%E8%99%8E-055824030.html)
20.
21. Baxter, Kevin. "[Religion under
    wraps](http://www.rickross.com/reference/santeria/santeria11.html)
    ", the [洛杉磯時報](../Page/洛杉磯時報.md "wikilink"), published June 26,
    2007, accessed June 28, 2007.
22. [MLB／老虎卡布雷拉酒駕案　法院判緩刑1年](https://sports.ettoday.net/news/17482?t=MLB%EF%BC%8F%E8%80%81%E8%99%8E%E5%8D%A1%E5%B8%83%E9%9B%B7%E6%8B%89%E9%85%92%E9%A7%95%E6%A1%88%E3%80%80%E6%B3%95%E9%99%A2%E5%88%A4%E7%B7%A9%E5%88%911%E5%B9%B4)